證大路小巴越線爬頭釀車禍 小路女司機 靠港版伽利略脫罪

2018年10月18日

證大路小巴越線爬頭釀車禍
小路女司機 靠港版伽利略脫罪

有15年駕駛經驗的陳小姐（左圖），當日發生意外後遭小巴司機下車指摘（上圖）。

【本報訊】汽車小路出大路發生交通意外，必定是小路司機錯？陳小姐月前駕車在元朗逢吉鄉小路右轉出新潭公路時，與大路上一輛越線爬頭小巴相撞，幸無人受傷，但小巴公司事後要求她賠償3,000元，陳小姐認為錯不在己拒賠償，結果被控「不小心駕駛」罪。

陳小姐事後向有「港版神探伽利略」之稱的退休理工大學機械工程學系工程師盧覺強求助，結果盧憑一條車cam片和一張相，成功為陳小姐平反，陳小姐提起事件時仍流下含冤之淚!

記者：金敏琍 徐雲庭

盧覺強憑一條車cam片和一張相成功平反「冤案」。

已有15年駕駛經驗的陳小姐是三個小孩的母親，她形容自己是一名安全駕駛者，從未被扣分或發生過交通意外。

今年5月21日下午5:05分，陳小姐駕駛已購入五年的KIA Morning紅色私家車，接載三名分別8歲、7歲及5歲子女，由逢吉鄉小路以約10公里時速右轉出新潭公路大路，此時大路上一輛白色私家車正左轉入逢吉鄉小路，可是一架尾隨白色私家車的滿客小巴，未待白色私家車完全轉線時，
突然抽頭越線，結果與陳小姐正出大路的私家車發生碰撞，雙方車身只有輕微擦花，小巴司機即下車指摘陳小姐小路出大路沒有在讓線停車，雙方即場報警處理。

事主斥警方不講證據

事隔兩日小巴公司聯絡陳小姐要求賠償3,000元，但陳小姐認為錯不在己，拒絕賠償，之後陳小姐到警署落口供，並將車上監察錄影片段及相片交給警方，以為已經清楚顯示小巴爬頭越線，未料仍被警方控告「不小心駕駛」罪，警方更表示：「以前上頭教落，以過往經驗嚟講，不嬲都係小路出大路唔啱，咁所以通常係小路司機被控不小心駕駛。」

陳小姐坦言，對警方不講證據只憑經驗辦案感不公允，「我當時唔明點解我畀咗啲車片同相警方，都係見到小巴係騎住中線，點解呢啲資料都唔足以證明小巴係爬頭過線……我拎返口供資料睇，好明顯見到小巴司機口供係講大話，而警方控告亦都係錯，亦係大話。」

案件原排在10月下旬上庭審理，由於不小心駕駛罰款金額不高，以及只扣5分，陳小姐曾想過不作追究，寧將時間花在照顧子女上，也不願再為事件折騰，但想深一層不願被冤枉，
故決定找盧覺強幫手，「問題係你個底花咗，結果之後有乜事，警方第一時間都會話係你問題……同埋我覺得要有警戒，因為佢係公共小巴，載好多乘客，經常性咁樣去cut線，今次無人命傷亡，你點知下一次冇呢？」

笑言「有我出現即係代表有冤案」的盧覺強稱，反覆研究陳小姐車上監察錄影片段後，結果給他發現一個破案關鍵，「個關鍵就係條片見到架白色車轉入小路時，小巴塊玻璃倒影仲見到白色車在主路……小路路面因為斜，
好明顯睇到個尾部喺高位，高位即係喺大路，到撞車停低時，見到個body（車身）反映，架白車先入晒小路，即係未撞之前仲喺大路，即係架小巴百分之一百爬頭兼撞車」。

另一破案關鍵可以說是天網恢恢，就是當時小巴司機在現場拍下陳小姐車牌照片交給警方，竟意外將自己當時越線「罪證」都拍下，成為陳小姐反駁證據。

最後在10月初，陳小姐接獲警方通知撤銷控罪，感到鬆一口氣，現時每次經過該路口時，仍然有陰影，她寄語公共交通工具駕駛者應顧及車上乘客安全為先。

上一則
上一則
黃之鋒促英美向北京施壓

下一則
下一則
活化工廈限制多 建築師：「良心業主」褪軚

小巴司機作假證供喎

教授好波

衰假口供，嗰度可以爬頭，如果小巴司機講真話未必會輸

證明班差佬都低鳩能，乜證據都無就認定係小路司機錯

但佢可以爬頭
個女司機都唔會見到佢爬頭？
所以都係告唔入？

如果唔爬得頭就可以上告返小巴佬不小心駕駛

盧覺強開間公司接呢d case應該可以上市

我日日揸車小路出大路，睇多幾個車位，其實唔難。真係遮住曬(通常大貨車)，都唔敢博，寧願等架貨車轉咗灣，先再出。

大路小巴應該睇到小路私家車出緊大路，更何況小巴抽頭逆線爬頭其實好危險

私家車都應該要睇到後面冇車/慢車先好出，
睇唔清楚就拎白色車做單擋，照出讓線就真係搵命搏

邊個錯都好 有錢打官司果個咪啱囉🤷‍♂️

私家車應該係睇到小巴停左，點知小巴極速抽頭